“中國製造”帶毒？耿爽：請說這話的人不要戴中國製造的口罩！

3月20日，外交部發言人耿爽主持例行記者會。有記者提問，近日，個別西方學者稱從中國購買的產品都有新冠病毒。同時，也有一些關於“中國製造的產品攜帶病毒，呼籲抵制中國製造”的論調。你對此有何評論？

耿爽迴應，疫情發生以來，看到一些人不負責任地散播謠言製造恐慌。我不知道這些人發表荒謬無知、聳人聽聞言論的目的是什麼，是譁衆取寵，還是欺世盜名？

耿爽表示，中國是製造業大國，也是防疫和醫療物資生產和出口大國。當前疫情在全球蔓延，很多國家面臨口罩、防護服、呼吸機等防疫物資缺口，希望得到中國援助或從中國購買。中國在全力抗擊本國疫情的同時，克服自身困難，已經並將繼續向有需要的國家提供力所能及的幫助，併爲他們在華進行商業採購提供便利。中方負責任的行爲得到了國際社會的普遍讚譽。如果有人說“中國製造有毒”，那麼請說這種話的人面對新冠肺炎疫情肆虐，不要戴中國製造的口罩，不要穿中國生產的防護服，不要用中國出口的呼吸機，以免染上病毒。

耿爽強調，在這場國際社會與新冠病毒的鬥爭中，請尊重事實、尊重科學、尊重他人。最重要的是，尊重自己。即使科學暫時無法到達的地方，文明還會到達。

中国全部官員是外國人

無講錯 叫連登仔唔好飲東江水實俾人屌

咁你咪撚收錢啦白痴垃圾

不要用美國製造的ios和windows

你唔出貨俾人咪得囉

咪就係，收咗錢，比次貨重多多聲；而且，你係cmt，真係未見過做艇仔做到咁串

走啦柒頭，我剛剛才買了盒日本口罩

即係美國賣黃豆比支那，咁美國人係咪可以講你d支那人咪撚食美國黃豆??

咁你咪唔好出貨比美國

意大利人表示：
點解我帶左你送嚟既口罩仲係爆得咁勁

你咪無撚賣lor
嘈嘈閉

還返3M啲防護用品比美國先啦，仆你個街人地美國佬先係物主

突發 自撚私留學生剪手帶 違反隔離令 開左ig page 幫手share

你地唔撚好拎美藉

意大利要俾錢買的

白撚痴
關你柒事咩
人地俾錢你班垃圾去做野生產
咁撚巴閉咪唔好交貨俾人囉

仲有都未撚屌你拎d野去抄襲啦翻版大國

笑能死，你吾好出口所有野囉😂

Pull